美議員提《香港人權與民主法》 列明若 23 條立法 可取消香港特殊地位

政府的《逃犯條例》修訂引起國際關注。美國早前有跨黨派國會議員提出《香港人權與民主法》（The Hong Kong Human Rights and Democracy Act）草案。草案除了關注《逃犯條例》修訂之外，亦特別警告香港若就23條立法，除非可證明不影響港人及外籍居民的人權，否則美國政府可中止《香港政策法》等。

美國早前有跨黨派國會議員提出《香港人權與民主法》草案，要求美國總統調查及制裁打壓香港自由的官員，及重新評估香港能否繼續獲得美國經濟貿易優惠。美國眾議院議長、民主黨佩洛西（Nancy Pelosi）上周三已表明支持法案，指如果香港和其他中國城市沒有分別，香港不會享有特別待遇。

《香港人權與民主法》草案列明，一旦香港《逃犯條例》修訂生效並容許將疑犯移交到欠缺人權保障的地方，美國總統就要在30日提交報告，評估美國及香港之間的移交逃犯協議，並制定策略保障美國公民不會被引渡到中國大陸。
草案亦關注到香港民主進程。在闡述美國政策的部份，草案要求中國政府履行承諾，容許港人治港、高度自治，並且確保香港人可以通過普選，選出行政長官及立法會所有議席，當中特別設下「時限」，要求在2020年普選立法會。

《香港人權與民主法案》最早是由兩黨議員於2014年佔領運動後期提出，但因會期問題一直未能審議。今次的草案則由美國眾議院中國事務委員會主席麥戈文（Jim McGovern）、共和黨參議員魯比奧（Marco Rubio）、共和黨眾議員史密斯（Chris Smith）共同提出。

此外草案表明，若香港政府根據《基本法》第23條實施新的國家安全法例，美國總統及國務院除了要採取上述針對移交逃犯的措施之外，更要採取《香港政策法》要求下的任何行動，即包括中止《香港政策法》，除非美國國務院可以確認，新例並不違反《中英聯合聲明》，以及港人及外籍居民的人權不受影響。

快啲制裁蚛蟈

補link

推

快

先立22條
邊個支方官員再說3道4就拉去坐監

This way, sir.

口交部又要大喝一聲啦

快D通過
咁廿三條就

2020無普選大家都大檸樂

有無人知幾時通過，時序係點？

推！聽日26/6見
——————————————
推POST 唔好回覆！ THANKS!

有冇巴打有多啲 info?

攬炒